%!../bakalarka.tex
\section{Univerzální nastavení a~úpravy grafů} % (fold)
\label{sec:nastaveni_grafu}
	% \subsection{Legenda a~titulky} % (fold)
	% \label{sub:legenda_a_titulky}
	% 	TODO
	% % subsection legenda_a_titulky (end)
	\subsection{Kombinování grafů} % (fold)
	\label{sub:kombinace_grafu}
		Pokud chceme grafy kombinovat, máme hned dvě možnosti:

		\begin{enumerate}[noitemsep, label = \alph*)]
			\item Vykreslíme průběh všech funkcí do jednoho grafu v~jednom souřadnicovém systému.
			\item Vykreslíme jednotlivé grafy zvlášť, ale do jednoho obrázku.
		\end{enumerate}

		V~prvním případě si vystačíme s~parametrem \code{add = TRUE} u~funkcí vytvořujících graf. V~druhém případě musíme nastavit parametry grafu, jak popíši dále.

		\subsubsection{Více grafů v~jednom obrázku} % (fold)
		\label{ssub:v_ce_graf_v_jednom_obr_zku}
			Pro základní rozdělení obrázku na několik částí nám postačí nastavit parametr \code{mfrow} pomocí funkce \code{par()}\footnote{Parametr \code{mfrow} je jedním z~globálních nastavení grafu, podobně jako například \code{mar}.}. Hodnotou parametru musí být dvoučlenný vektor, určující počet řádků a~sloupců. Použitím můžeme například vytvořit čtveřici grafů a~umístit je do mřížky jako na obrázku~\iRef{mfrow}.

			\ir{mfrow}{Rozdělení grafu do mřížky pomocí \code{mfrow}}

			Pokud si nevystačíme s~pravidelným rozložením grafů, musíme použít funkci \code{layout()}. Ta nám umožňuje nastavit graf úplně přesně. Atributem je matice, která určuje, kde se který graf vykreslí. Grafům přidelíme čísla, která použijeme při vyplnění těch řádků a~sloupců, které chceme, aby zaplnil. Příklad vidíme na obrázku~\iRef{layout}. Dalším příkladem může být obrázek~\iRef{boxplot_vs_reality} na straně~\pageref{img:boxplot_vs_reality}.

			\ir{layout}{Rozdělení grafu pomocí \code{layout()}}

		% subsubsection v_ce_graf_v_jednom_obr_zku (end)		
	% subsection kombinace_grafu (end)
	\subsection{Přidání bodů do grafu} % (fold)
	\label{sub:pridani_bodu}
		Pro přidání bodů do již vykresleného grafu můžeme použít funkci \code{points()}. Specifikujeme umístění bodů a~je dobré také zvolit symbol (a případně barvu), kterým se tento bod vykreslí. Přidejme do obrázku~\iRef{points} několik bodů s~různými symboly a~barvami.

		\ir{points}{Přidání bodu do grafu pomocí \code{points()}}

		Seznam symbolů~\iRef{pch_symbols} můžeme snadno vygenerovat.

		\ir{pch_symbols}{Seznam základních znaků pro vykreslení bodu a~jejich číselných protějšků}

	% subsection pridani_bodu (end)
	\subsection{Přidání čar do grafu} % (fold)
	\label{sub:pridani_car}
		\subsubsection{Přidání přímky} % (fold)
		\label{ssub:p_id_n_p_mky}
			Pro přidání přímky je možno použít funkci \code{abline()}. Určime úrovňovou konstantu a~směrnici přímky. Do obrázku~\iRef{abline} jsem vykreslil hned několik přímek.

			\ir{abline}{Přidání přímek pomocí \code{abline()}}			

			Funkce \code{abline()} je také možno použít při modelování regresní přímkou. Pokud do argumentu funkce vložíme výstup z~\code{lm()}, vykreslí se nám regresní přímka.
		% subsubsection p_id_n_p_mky (end)

		\subsubsection{Přidání grafu dle předpisu funkce} % (fold)
		\label{ssub:p_id_n_grafu_funkce}
			Do grafu lze přidat i~křivku dle předpisu. Pomocí funkce \code{curve()} můžeme přidat funkci libovolného zápisu. Do obrázku~\iRef{curve} jsem jich přidal hned několik.

			\ir{curve}{Přidání grafů funkcí do grafu}
		% subsubsection p_id_n_grafu_funkce (end)

		\subsubsection{Přidání specifických čar} % (fold)
		\label{ssub:funkce_lines}
			Pro spojení dvou bodů je nejsnazší použít univerzální funkci \code{lines()}. Jedná se o~obdobu funkce \code{points()}. Rozdíl je pouze v~tom, že se body neukazují samostatně, nýbrž jsou propojeny čárou. Ukázkou propojení hned několika dvojic bodů vidíme na obrázku~\iRef{house}.

			\ir{house}{Propojení bodů pomocí funkce \code{lines()}}

			Čáru je možné si libovolně přizpůsobit, jak ukazuje tabulka~\myRef{tab:lines} s~parametry\footnote{Tato nastavení je možno použít kdykoliv se v~grafech setkáme s~čarami.}.

			\attributesList{lines}{funkci lines()}{
				\code{lty}      & \code{1} &
					zkrácenina pro line-type, tedy druh čáry; základních druhů je 6~\\
				\hline
				\code{lwd}      & \code{1} &
					nastavení tloušťky čáry \\
			}

			Pro ilustraci možných druhů čar (\code{lty}) si můžeme vygenerovat seznam do obrázku~\iRef{line_types}.

			\ir{line_types}{Seznam možných druhů čar}

		% subsubsection funkce_lines (end)
	% subsection pridani_car (end)
% section nastaveni_grafu (end)